อิหร่านสั่งบริษัทแอพเมสเสจต่างชาติให้เก็บข้อมูลผู้ใช้อิหร่านไว้ในประเทศ
อย่างที่ทราบกันว่าอิหร่านเป็นประเทศที่พยายามตัดขาดตนเองจากโลกตะวันตกทั้งสังคมวัฒนธรรมและเทคโนโลยีโดยสื่อโซเชียลมีเดียยักษ์ใหญ่ของโลกอย่างเฟซบุ๊กและทวิตเตอร์ก็ล้วนถูกแบนในอิหร่านล่าสุดSupremeCouncilofCyberspaceได้ออกกฎหมายใหม่ที่บังคับให้บริษัทที่ให้บริการแอพส่งข้อความของต่างชาติเก็บข้อมูลเกี่ยวกับผู้ใช้ชาวอิหร่านไว้ภายในประเทศโดยกำหนดเส้นตายหลังจากนี้1ปี
ทางReutersระบุว่าแอพเป้าหมายสำคัญของกฎหมายนี้น่าจะเป็นTelegramที่ค่อนข้างได้รับความนิยมสูงในอิหร่านโดยผู้ใช้Telegramชาวอิหร่านบางคนระบุว่าจะเลิกใช้Telegramหากข้อมูลทั้งหมดถูกย้ายมาเก็บไว้ในประเทศเพราะพวกเขาจะไม่ปลอดภัยอีกต่อไป
ที่มาReuters
